簽咗兩個月成交是咪on9咗

6月頭成交，按揭交咗application大約一星期
而家好似批得好慢，是咪奶咗嘢

銀行而家好似仲有分AB Team 返工
做野會慢少少
AA default 都係寫兩個月成交期
其實傾到兩個半月到三個月成交會好D
按批早批咪提早成交囉

你申請左邊間？
兩個月實有銀行批到既
但可能冇得收哂Offer 先慢慢揀囉

其實銀行果part好快，係按保果邊慢

HSBC同Citi
個人工都係啱啱好
而家諗起都覺得大壓力

ab team還ab team
都係咁多野做
咪星期六日返去ot 平時做到十一二點
利申岩岩放工 聽日繼續9點番去做

是咪成功早兩個禮拜有offer都過到骨？

洗唔洗上HKMC? 我嗰陣唔洗上就2-3星期 追密少少同你搞按揭個staff

我個時半個月多D，有上MC，無咁快架

citi唔憂做咁 完全唔覆

HSBC 同 SC 都批得好快，但個rate 唔靚，細行慢啲但個rate 靚啲

加油巴打

新登記選民截止日期：2020年5月2日

圖片來源：#35432 速食保濟丸 @LIHKG

個陣我大行3星期左右批左
你邊間出糧銀行？

唔好等CITI 又閪又慢

出糧同錢都喺HSBC

唔擔心
3-4星期會批
但你身家清唔清白 穩唔穩定

匯豐一定得

citi

係， citi 揀官串過閪
巴打驚可以申請多一間

hsbc勁快，兩星期就搞掂
boc同渣打就預三個幾禮拜
citi要五六個禮拜
如果好驚，可以搵賣家傾下可唔可以加長個成交期
不過唔排除佢會要你落多啲訂金

hsbc2 星期
boc 2 星期多Dd
行山 3 星期
好似話hsbc rebate 落左

中銀...8個工作天搞掂 上埋mc

利申 中銀出糧身家清白

中銀原油寶seed咁多錢，遲早拎你份樓契還債

3月頭幫親戚攪mortgage 佢俾aa水咗簽咗2個月成交
大貓：aa插旗冇中介回贈 但可能少生意所以勁快手 連mc一個月內批
citi：個sales幾好跟得好足 回贈都係最高 但去到第6個星期尾先出到offer letter

後尾我親戚驚律師樓做唔切文件焗住揀大貓
因為citi嗰邊真係貼實deadline
少咗幾皮野

唔洗上都要2-3星期

HSBC, HS都算快
中銀中中矩矩
SC就算9數, 自己內部都有問題

citi rebate 真係最高有1.6%

又話經濟差
又咁撚多人買樓

本身就係想食佢回贈，好多人都話Citi兩個月成交係做唔切
睇嚟我都係等HSBC批咗即狗衝了

等得黎都蚊瞓，簽完第二間封信，先打黎話岩岩mc 覆返可以出信

點解插左旗無回贈？

以我經驗, 做8成按揭經埋MC, 4月7日簽齊所有野比3間agent, HSBC, 行山, BOC

HSBC 15號就批左, 行山20號批, 中銀23號批

好似好睇你對於個agent既priority

無論新樓定二手樓
啲aa簽臨約嗰時9成9會夾啲按揭轉介form俾你簽埋
你簽完佢用最快速度遞去匯豐/恒生/中銀
呢3間都係只計第一張收到嘅form出佣 你要轉form就好難
其他銀行冇呢條rule 可以你自己交星星/萬幫呢啲中介form 會多loan size 0.25%左右落你袋

傾果時個plan 係點?

嗰陣時升市同賣家簽咗最快成交，想比裝修佬入嚟開工都要等45日先可以收鎖匙

我簽左3個月，都唔揀citi
條友最早聯絡我，但做野最慢
唔check野又要三催四請到，先話漏野叫我補番
垃圾到震，直情想投訴加取消出糧戶口

有冇人知ICBC係咪好慢？

咁一定唔跟佢簽個按揭
我記得我當年幫屋企買年都避左佢呢份form
自己入星星

1個禮拜搞掂咁快？
我HSBC都已經慢過你了

你秒回的話其實都夠時間
如果早咗批可以考慮提早成交

我之前都有申請過,佢地都幾快
ICBC 就會入左紙去MC ,等MC 批左之後佢地自己先至會做內部文件

唔係wor 岩岩用citi最快
3星期到搞掂哂 包括hkmc
Rebate 都係最多

咁正？
師兄做幾成按？

我都2個月
但其實按揭2個禮拜就批左

唔使做按保？

果3間大行好多都係多得0.1%

你買過樓或者醒就可能唔中
佢果陣會同你講簽左唔選佢果D都得
就咁聽好似無咩野
原來有插其咁撚狗

有乜後路可以借到幾百萬呢

批唔足就有後路
冇offer真係冇得搞
聽返嚟要傾再遲啲成交，但要賣家都同意，仲有機會收多啲訂

係
但出唔切offer，就唯有再落重啲注

做左8成

唔係呀
同時間scb都批左 但rebate差d
中資就極慢 我直接取消申請算

又高rebate又做得快真係正
你係咪人工過壓測好多同埋bank statement好乾淨？

其實銀行肯同你跟就2星期都搞掂...講緊包埋MC

唔係呀 緊緊夠
出糧戶口就clean
我覺得睇人
Citi我本身搵另一個都廢廢地
依家依個幾跟得

想問下點先叫BANK STATEMENT乾淨?

對於小弟嚟講兩個禮拜係神跡嚟

Apply多間渣打/恒生啦

出糧戶口份糧同一個數，小弟有一個月有公司claim payment都俾佢問

想問定批唔足有咩後路

如果申請按揭前有負債,當40萬咁
申請按揭前1個月還清哂條數
HKMC/銀行見到你存入40萬,再出 40萬
係咪非常唔乾淨?

Google下「按揭批唔足 moneyhero」
最後個point到，似行得通嘅
申利上網見到

我都係新手上路上嚟問下
你quote其他巴打應該有人識快D答到你

係on9既, 必要時借住財仔先轉按?

Hsbc減到0.5%rebate 股東又無息收。執深7佢算把喇

Loan size 3M樓下先減到0.5

利申：問左按揭顧問

我見到0.5%都一頭霧水，多謝解答

借300個重唔肯跌番3個出黎, 比你係客識選擇

師兄借咗邊間

諗住買樓係咪應該唔玩 PAYME 同 OEPAY......?

宜家幾多rebate

病夫銀行

咁你直情一HSBC 有就cfm 快攪。可以唔洗諗citi。

三月頭搞，除左BOC慢到嘔，SC、HSBC同Citi
都係三個禮拜搞掂。Citi - 1.6+0.27(星星），要6月尾前drawdown

我岩岩交齊表問Citi 個 sales 佢話要兩個月先批到喎 我驚趕唔切成交日

兩個月
你幾耐成交？

宜家慢咁多不過我本身預3個月成交，穩陣d，同埋賣家都想

就係想要呢個Citi

我7 月頭先成交日既, 即係兩個月 + 1星期左右, 好驚蝕左幾皮野回贈

新手上路on99做咗兩個月成交
希望你成功啦

我用左10日時間先交齊3個 mortgage application, 仲要好遲先知citi 會批最耐, 我屌

俾幾成首期？

想問下各位巴打幾耐會催催銀行 (Apply了 獅子, 跑步, 呀爺)
利申: 7月初成交，但都驚驚地

我都搞左個幾月 ，差唔多啦？

隔咗兩個長假期
今個禮拜又長假期，未試過咁驚放假

Citi 批咁耐多回贈都無用啦驚都驚餐死
我上個禮拜入左大貓行山 邊間快啦啦聲簽左佢算

有啲人話3個禮拜做到，有就最好啦

我上年都2個月成交
仆街狗aa話個半月啦一開始，我屌鳩佢話要2個月

岩岩出黎?

最後結果按揭offer準唔準時

我上星期入citi,banker話預4星期出offer

我大貓上星期六岀offer, 大概9個工作天
中銀5個工作天就岀
我仲有apply 集友，兩個星期仲未岀

我四月中apply左渣打citi ccb
全部都未有offer

而家都係4月尾

其實真係要小心 正仆街AA 想食多你幾萬

買過一次樓先明點解個個都話aa狗真係好撚古惑

Same here

暫時新聞未見過有人真係唔批

如果唔批搞到撻訂會上新聞

係咪一般按揭 offer 都係兩個星期內決定要唔要？如果係既等唔到 citi 拎另一個，好過冒撻訂風險

好撚柒

Btw ching驚衰咩？收入唔夠？

收入啱啱好
總係驚啲濕鳩位
同埋兩個月成交跨兩個long holiday，批得快都蝕幾日

幾時交表 同成交期幾時

收入啱啱好最多批少啲啫
你冇人借到錢/冇鬆？

我絲打

但citi話而係先批到二月尾

個個都唔同講法
上面有巴打話Citi三個禮拜出咗offer

收入岩岩好 會唔會批少d
其實買樓 個主動權係銀行到
佢唔批就唔批

我準備買樓 睇到有d擔心

條友吹水，我3月頭申請，都唔洗三個禮拜就批，我仲要等埋其他offer先覆，3月尾簽埋offer letter……但而家佢地係咪收緊就唔知喇。

我想問下我壓測係 30%/43%, 但做 9按，算唔算收入岩岩好 我問過3個 banker 都話無問題，但感覺到佢有 d 鳩答 feel，懷疑連我份表都無睇咁

咩叫30/43%
壓測唔過半都得架喎 壓測完得30/43%你收入應該都幾高

經唔經接保公司？

如果係固定收入，呢個ratio冇問題啦

有咩好驚，大行2-3星期就批

可能係你啲料靚仔唔使點執

應該好多固定糧嘅人都正正常常
我覺得真係純粹睇幫你做嗰啲人有冇心

我份工超級固定
好想快d收樓呀

同你差唔多時間
Keep update

我搵星星，但都係refer左個banker（星星Citi要用指定banker），之後d野都係直接同banker搞

都係普通公司，仲要都屬於受武肺影響嘅行業，唔係鐵飯碗，之前都有d擔心。不過我係Citi戶口出糧，咁佢地唔洗左check右check，可能快d掛

我都係搵佢搞就係佢同我講
叫我試吓搵其他銀行

姓麥

你幾時搵

前兩日

大貓 6個working day 批左, 快到 但回贈已CUT

巴打做幾成？
我4月中apply到而家都未有回音 打上hkmc問都話未有資料

唔駛上mc所以快d?
係咪得0.5%?

Same case你申請邊間

boc hsbc citi

我按四成半 唔駛上hkmc

Yes

新手唔識野
係咪即係自己搵銀行攪哂就得唔洗比agent幫手

同埋搭單問一問, 如果首置按8成, 入息要計埋2年花紅(除24)先夠, 會唔會有可能唔批? 上次問銀行就話9成既話按揭保險可能唔計花紅, 但8成既話就點都計, 但我都淆淆地
同埋明明上年金管局話左按保首置唔洗再睇壓測, 點解間間銀行都仲話有壓測

林鄭plan個保費好甘同埋唔係間間想做

過到壓測唔駛用林鄭plan對銀行黎講易處理好多

銀行都係想做簡單case

HSBC都咁耐

所以林鄭plan其實係形同虛設?

同樓主一樣四月尾簽咗兩個月成交
諗住做9成
申請咗三大行加渣打
Banker話要個半月
但一日未有消息一日都好擔心

而家啲樓係咁易都 5M起跳
你地d錢點黎

點解四月批既速度同三月爭咁遠

Son

我簽左三個月
但岩岩比完大訂就批左按揭

邊間

咪大貓

大貓真係極速
做9成，啱啱好兩個禮拜就批咗

新手一問，多多指教🙏🏻
1. 成交期 同 簽正式合約日期是否不同，前者通常3個月，後者係臨約後14天？
2. 如果上一點成立，咁係咪會經常出現 比曬大細訂簽埋正式合約先知批唔批到按揭😱？
唔該曬咁多位巴打🙏🏻

兩者全對 所以上唔到會一係自己籌旗 一係撻訂

我出糧户口係中銀 但一出糧會過哂d錢去匯豐
會唔會有影響

上面有巴打講好似近排未試過有人出現第2點嘅情況
因為會上報

佢應該係驚你用嚟還其他借貸
唔係就到，佢真係有需要會問你之後啲錢去咗邊

係咪可以hold 兩個禮拜？
琴日我都問過banker, 佢話得兩個禮拜左右
我簽左臨約但8月先交吉
如果太早申請，好早批左但hold 兩星期左右
係咪遲少少申請會好啲
你做9成佢都兩個禮拜就批左
我做5成唔駛hkmc 唔知會唔會仲快
btw 主要驚如果成交期係八月
如果一早take 左個offer
還款係幾時先開始

巴打幾多月申請 我同你一樣幾乎成個月都未有回音

咪成交後一個月開始還
BTW 我同你差唔多 就六個WORKING DAY 就批左

早批咪好囉早批咪問賣家肯唔肯提早成交

同問

你意思近排無人正約簽曬名最後批唔到按？
可能個個都計過數，上得會個d都過到壓測。淨係入息比率個班就唔敢講了

有無咁好死，殺你訂再放啦
大把人要。

準時還冇咩理由會影響
都係一個月多幾千卡數

真
試過唔使上mc幾日就通知批咗

打電話問左幾間銀行，估唔足
如果齊文件、最近有新成交
上application 會唔會變番批足？

問下業主肯唔肯早啲成交囉，佢都交少期錢

兩個星期前

巴打有無加擔保人, 同埋大約借幾多萬?

業主好撚有錢
97年FULL PAID 買

Full paid係有錢，但唔係最精嗰堆
有錢又唔精，有得傾啦

我四月中申請HSBC 9成按經埋MC都係三星期
我都係二個月成交

有你咁講都放心少少

想直接要大貓算 唔係好想等其他
搏緊行山會唔會比番1%回贈

正常有臨約差幾% 都會畀埋你

佢會話有臨約可以再估高返啲，但唔好咁離譜

我都係簽2個月...疫情加埋4月又放假我用CITIBANK追到氣咳先岩岩好成交前1星期有信比律師樓而家搞掂曬, 再遲D都真係唔掂 我已經係簽完臨約隔日交申請, HSBC同渣打都好快3星期到, 但CITIBANK真係等到頸都長
所以打算用CITIBANK真係預多D時間好,我諗佢要4-6星期, 好在我個CITI BANKER好好, 跟得幾足先搞得掂..重幾靚女添 否則要用大貓, rebate同rate都差D

Ching 幾時交申請呀 咁渣打rebate同rate係咪都差？

最差係渣兜重衰過大貓
全部3月中申請的

我用南洋兩星期就出到offer
借6成

SC幾多%？

好似1% 因為佢rate開高過+1.3 我直接收左佢皮無問多

今日申請SCB 過要1個月到 交行要1.5個月
本身想apply HSBC/HSB 但個rage 差到咁 0.5% 佢真係似唔想做

可能今季quota又差唔多爆掛

搞咩咁耐？

HSBC上禮拜1%

岩岩減0.5 唸緊好唔好apply 因為佢好似批得快

兩個月就一定要有個快offer

Apply左SCB 下星期一會apply Boc 佢地應該都快？

睇你借幾多同收入幾多
我一樣2個月用CITI連補交資料時間上同你一樣 岩岩好做得切,不過我同banker都跟得好緊 我用8成, 9成我唔知

SCB上面有巴打講都快手
中資就不了，冇研究

點解我問話得0.2

點會得0.2
大行1%wor 利申我行山1%

正常早成交點會唔想
冇壞既 除非放緊租

好似中資個cash rebate 多啲喎

會唔會係岩岩開始減

太誇張喎 減咁多

新聞有講

行山岩岩覆我回贈都CUT到得番0.6

銀行擺到成交前幾日就會批

Citi出名快同難批

真係快？

佢覆我得0.5

借幾多先？？

等睇表演撻訂

點解差咁多，我啱啱批有H+1.26

我個陣係H+1.24

唔知啦 可能個時唔想做

樓主收到offer未？

HSBC口頭批咗，有埋啲details
成個禮拜都未有正式文件要簽
係咪正常進度

頂我而家1.28

邊間？

SCB

海鮮價

係咪通常保費都有折?
我申請個時得citibank 有講有折

恆生H低啲

好似係tu靚仔都有六折

大貓先係低d, 恒生反而係高d

係喎，恒生仲要同匯豐一樣H+1.3，恒生食水咁深

唔知點解兩個offer個折頭唔同
一樣借到咁多

你祖國係咩國先？

嗰時簽完先醒起，屌咗聲
Btw，最後入咗中銀，跑步，花旗蔘，但心入面已經揀咗花旗蔘
最後最靚回贈都係花旗蔘，計埋中介有2.45%回贈

巴打幾時搞？而家好少聽到過2

都一年前啦

總之簽臨約嗰陣，唔好簽任何按揭轉介，咁申請按揭嗰陣彈性大好多好多

見有巴打對花旗蔘反應都兩極，估計應該似一啲巴打咁講，穩定出糧，TU靚仔嘅，批得快同鬆手。
我19年3月頭申請，3月尾批，4月頭簽。
嗰陣臨約仲傾咗4個月成交期

簽咗個半月就成交

我果陣問佢保費，佢話個壓測計到啱啱超左少少，做唔到六折。但我計過應該唔超

我就應該冇問題
諗緊關唔關收我高啲保費嗰間係借過tax loan
但準時還同還清兩年有多

佢有冇俾個citi gold 戶口你？但我買完樓冇1.5M cash 喺個ML account ， 咁我係咪叫佢downgrade 左個戶口佢算費事一陣又要整

留名學野
巴打 想知你做幾成按
譬如 當銀行估足 會唔會簽左臨約按9成 但銀行唔批9成

正式合約都係臨約14日後，但按揭結果起碼1個月後先知，所以係比曬大細訂之後，先知批唔批按揭（好似係）

幾多回贈？
跑步尋日覆我得0.5回贈 H+1.3 仲要7日內confirm

係咪借得少
低過400基本上大行得0.5%

係我借得300 而家等緊細行offer

我都搞緊借300幾
citi 交通 東亞都話回到1% 你可以去問下

我借200幾都有1%

幾時成交同邊間

6月尾 行山

我8月 銀行縮哂回贈了

簽完MORTGAGE 七月尾先成交 兩個月流流長慢慢等

Citi 主力都唔係樓，佢主力做信用卡。

咁講匪銀秒批添。

匪銀好落力搶單，你壓線壓力測試都過到。

SC，Citi 揀啲優質客做，食埋理財個Part.

我4月19買入
8月19先成交

SC信用卡都開始揀客, 唔借錢嘅話就收你年費迫你cut

有冇巴打試過Mc批唔到
借銀行6成 再出去借
我好驚Mc唔批
又驚到時出去問其他銀行借多1-2成
啲銀行見我有按揭緊唔借
會唔會check到我做緊按揭 借唔到架

邊間銀行？

中銀

mc 唔批 你去邊間都借唔到果1 2成
除左2按 但要1按果間行同意 好似係
睇下mc 咩原因唔批 咪加擔保 唔得再算

因為我借個金額唔大 係差20-30萬到
諗住睇下有冇銀行 私人貸款會借到

你借9成？
如果mc唔批，你係要抬4成上會喎
咁就應該唔係30萬
你會唔會計清楚d先？

我買細村屋 2百幾到
借8成 我係驚MC唔批
如果唔批想睇下會唔會出去借到2成or 1成

村屋都借到8成？

不過銀行都幫你入紙其實機會都大嘅
但你自己無計過數先？定收入好浮動？

佢同我講得囉 我最驚Mc唔批姐
睇下有冇方法借到
銀行都好似一定會借到6成
我計過如果Mc唔借 可能要去出面其他銀行借
但又驚其他銀行會知我做緊按揭 會唔借

可以傾提早成交

我二月尾買
借九成申請hsbc一個星期已經連mc批左
之後on99等兩個月先可以收樓
早知一個月成交

唔係幾睇得明

宜家回贈是幾多

搵中介問啦 但依家間間都縮緊了

縮晒水

岩岩恒生出咗按揭offer，但現金回贈得0.8%，之前講好似有1%，請問係咪所有銀行都調低咗？

而家好多都做唔到1%